<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="ER516.xsl"?>
<catalogo>
  <libro id="bk101">
    <autor>Gambardella, Mateo</autor>
    <titulo>Guía del desarrollador de XML</titulo>
    <genero>Computadora</genero>
    <precio>44,95</precio>
    <fecha_de_publicacion>2000-10-01</fecha_de_publicacion>
    <description>Una mirada en profundidad a la creación de aplicaciones
      con XML.</description>
  </libro>
  <libro id="bk102">
    <autor>Rey, Esteban</autor>
    <titulo>La Torre Oscura: El Pistolero</titulo>
    <genero>Fantasía</genero>
    <precio>5,95</precio>
    <fecha_de_publicacion>10-12-1982</fecha_de_publicacion>
    <description>En el primer libro de esta brillante serie, Stephen King presenta a los lectores uno de sus
      héroes más enigmáticos, Roland de Gilead, El último pistolero. Es una figura inquietante,
      un solitario en un fascinante viaje hacia el bien y el mal. En su mundo desolado, que
      refleja aterradoramente el nuestro, Roland persigue al Hombre de Negro, se encuentra con una mujer seductora llamada Alice,
      y comienza una amistad con el Niño de la Tierra llamado Jake. Tanto apasionantemente realista como inquietantemente onírico,
      The Gunslinger deja a los lectores esperando ansiosamente el próximo capítulo.</description>
  </libro>
  <libro id="bk103">
    <autor>Haldeman, Joe</autor>
    <titulo>La guerra eterna</titulo>
    <género>Ciencia ficción</género>
    <precio>6,95</precio>
    <fecha_de_publicacion>1974-12-03</fecha_de_publicacion>
    <description>Los líderes de la Tierra han trazado una línea en la arena interestelar, a pesar de que la feroz
      El enemigo alienígena al que se opondrían es inescrutable, invencible y muy lejano. Un recluta reacio
      reclutado en una unidad militar de élite, el soldado William Mandella ha sido impulsado a través del espacio y el tiempo para
      luchar en el lejano conflicto de los mil años; cumplir sus deberes sin rencor e incluso levantarse por
      rangos militares. privado Mandella está dispuesta a hacer lo que sea necesario para sobrevivir a la terrible experiencia y regresar a casa.
      Pero el "hogar" puede ser incluso más aterrador que la batalla, ya que, gracias a la dilatación del tiempo provocada por el espacio
      viaje, Mándela está envejeciendo meses mientras que la Tierra que dejó atrás está envejeciendo siglos.</description>
  </libro>
  <libro id="bk104">
    <autor>Rothfuss, Patricio</autor>
    <titulo>El Nombre del Viento</titulo>
    <genero>Fantasía</genero>
    <precio>7,95</precio>
    <fecha_de_publicacion>2001-03-10</fecha_de_publicacion>
    <description>Contada con la propia voz de Kvothe, esta es la historia del joven dotado mágicamente que
      crece hasta convertirse en el mago más notorio que su mundo haya visto jamás. Una historia de acción escrita con la mano de un poeta,
      El nombre del viento es una obra maestra que transportará a los lectores al cuerpo y la mente.
      de un mago.</description>
  </libro>
  <libro id="bk105">
    <autor>Kurzweil, Ray</autor>
    <titulo>Cómo crear una mente</titulo>
    <género>Ciencia</género>
    <precio>14,99</precio>
    <fecha_de_publicacion>2012-11-13</fecha_de_publicacion>
    <description> En Cómo crear una mente, Kurzweil presenta una provocativa exploración del proyecto más importante
      en la civilización humano-máquina: ingeniería inversa del cerebro para comprender con precisión cómo funciona y usar
      ese conocimiento para crear máquinas aún más inteligentes.</description>
  </libro>
</catalogo>